\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Sprache & Zeichensätze
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}

% Layout
\usepackage[a4paper,top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm]{geometry}

% Kein Einzug, etwas mehr Abstand zwischen Absätzen
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\begin{document}

% Kopfzeile
Hendrik Atzler \hfill Mtk: 88459

\rule{\textwidth}{0.4pt}


% Titelblock (BEARBEITEN!!)
{\textbf{1. Übung im Modul „Modellierung“}\hfill Wintersemester 2025/26} \\
zu lösen bis 19. Oktober 2025 \\
\rule{\textwidth}{0.4pt}

% Aufgabe (BEARBEITEN!!)
{\large{\textbf{Aufgabe 1.3}}} \\

\{\\
LB...Lehmann ist Brandenburger \\
LS...Lehmann ist Sachse \\
LT...Lehmann ist Thüringer \\
MB...Müller ist Brandenburger \\
MS...Müller ist Sachse \\
MT...Müller ist Thüringer \\
RB...Richter ist Brandenburger \\
RS...Richter ist Sachse \\
RT...Richter ist Thüringer \\
\}\\

a.\\ 
$ LB \implies MT $ \\
$ LT \implies MS $ \\
$ \neg MB \implies RT $ \\
$  RS \implies LT $ \\

$ (LS \land MB \land RT) \lor (LS \land MT \land RB) \lor (LB \land MT \land RS) \lor (LT \land MB \land RS) \lor (LT \land MS \land RB) \lor (LB \land MS \land RT) $ \\

b. \\
$ (LS \land MB \land RT) $ \\

c. \\
Jede Möglichkeit die nicht der Regelung aus a. entspricht, aus der Liste entfernt. Anschließend war nur noch eine übrig.\\

d. \\
Ja es ist nur eine möglich.
Begründung: \\
$ LB \implies MT \implies RT $ nicht möglich \\
$ LT \implies MS \implies RT $ nicht möglich \\
sobald Lehmann Sachse ist, ist die einzige Beschränkung, dass kein andere Sachse sein kann. Das geht auch einher, mit der 4. Regel, dass wenn Richter Sachse ist muss Lehmann Brandenburger sein. Die einzige Reglung von jenen 4 ist die 3. Wenn Müller kein Brandenburger ist, muss Richter Thüringer sein. Alle 3 Bundesländer sind vergeben. Geht also auf. Die andere Möglichkeit ist, dass Müller Thüringer ist. Dabei muss Richter dann Brandenburger sein. Aber da Richter Thüringer sein muss, wenn Müller dies nicht ist, fällt diese Möglichkeit auch weg.
\end{document}
